手足熊仔餅見post 請入 見你訓醫院咁悶同你傾下計

首先，希望熊仔餅你大步纜過，唔洗開刀做手術，身體健康、百毒不侵。不過依家開po 我估你都可能已經訓左

小弟曾經都因為腸黏連入院，所以見到你因為咁樣入醫院特別感同身受，同你分享下我既經歷

小弟喺大學嗰陣無啦啦有日食完嘢勁撚肚痛，開頭以為食物中毒，後尾睇左醫生先知原來係腸黏連。當晚即刻入醫院插胃喉抽曬D胃液出黎，再打D造影劑，但係都係搞唔掂，最後搞到要開刀，然後陸陸續續因為其他問題住左差唔多兩個月醫院。呢段經歷絕對喺畢生難忘，因為呢段經歷令我開始珍惜現有既生活同埋親人、朋友

我諗熊仔餅你都問左醫生好多關於呢個病既問題，為左普及下呢個病既資訊，循例介紹下（小弟並非醫生，全部資料都係自己上網、問醫生、個人經驗）

乜嘢係腸黏連？
通常腸黏連常見於做過腹腔手術既人，有D剖腹產既孕婦都會有呢個問題。但係並唔係所有開過肚既人都會有呢個問題，視乎體質而定，但數據上黎講大多數都會有

開過肚之後，小腸會分泌一種物質保護翻自己，但係呢種物質會好似膠水咁痴住成抽腸，可能係局部，亦都可能係全部

咁痴住條腸有咩問題？
最大既問題就係佢會導致腸塞，即係話D腸會kiu 埋一舊，令到D野食過唔到小腸，咁就會不斷累積，搞到你個肚好痛、好脹、冇屎痾

有D腸塞唔需要靠手術解決，可以靠藥物、造影劑，甚至乎你會突然覺得好痛，過左一陣又好翻，因為佢自己解開左

如果唔會腸塞，其實同普通人無異，食得痾得行得走得

有冇預防方法？
好遺憾，暫時都冇，冇得靠食藥、做運動、或者任何方法去預防

其實腸黏連係一個不定時炸彈，因為呢個病毫無病徵，你完全唔知幾時會發病。你亦都做唔到D乜去預防佢腸塞

暫時以我所知，依家醫生應該會幫病人開完肚之後，敷一塊膜喺腸表面，但唔係100%圍繞著腸，純粹真係蓋喺面，等小腸慢慢吸收，防止黏連，但係成效因人而異，對小弟就完全冇用，因為我做完手術之後試過一兩次腸塞，但係好彩小腸自己解翻開

有咩要注意
呢個都係好因人而異，我分享下個人經驗。唔知點解我做完手術之後有胃酸過多既問題，以前都冇試過，而且好明顯feel 到同以前腸胃差好遠，依家好容易有好多胃氣，或者D氣 entrap左喺D場到搞到個肚頂住唔舒服，所以我依家食嘢比較小心
1. D煎炸肥膩辛辣難消化既嘢可免則免；
2. 食完嘢通常會落街散下步，因為散步有助腸道蠕動；
3. 食益生菌，都係幫腸道蠕動，最緊要最緊要，日日有屎痾、有屁放
4. 如果你之後覺得成日好多氣，其實可以去睇醫生嗰陣，叫佢俾隻化胃氣、胃藥你，自己去藥房配，慳翻D睇醫生錢，當然最好問下個醫生建議先

最後，希望你身體健康，冇事先做到世界冠軍！

P.S.我住醫院嗰陣又係悶撚到仆街，仲要嗰陣唔知咩事，第一次聽呢個病，屋企人又好擔心，插胃喉又勁辛苦，嗰陣又咁啱差唔多考試個D，有時夜晚自己喺張病床不自覺咁喊

幫我推到俾熊仔餅見到

推

見你咁有心 幫手推一推

感謝

推 好有心

樓主一生平安

Push

其實可以fb pm佢

好人一生平安

加油💪

樓主同熊仔餅都要身體健康呀

幫推

push

P牌推唔到 但幫手！

Pish

手足有愛！熊仔餅加油！

Tui

熊仔餅話睇到你個post
有心有心

推 我公公都有呢個病
前前後後入左好多次醫院切腸 切得無得到切了

輕輕一推 又學到d新野
本身自己都係胃好虧既人 所以好明

推俾餅仔睇

入黎!!

pish